{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024301",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 신덕리 고인돌 떼"
    },
    "text": "安東新徳里支石墓の群れ (안동 신덕리 고인돌 떼)\\n\n中徳村南側の野山の麓には、青銅器時代の墳墓遺跡として10基の支石墓が散在しています。この地はもともと緩やかな傾斜地でしたが、現在は農地として使用されています。支石墓の下部構造は埋没しているため正確な形状はわかりませんが、支え石のない蓋石だけが残されているものと考えられています。 1号支石墓は長さ1.7m、幅1.5m、高さ1mで、長い軸が東南-西北方向に配置されています。2号支石墓は長さ1.6m、幅1.46m、高さ0.77mで、南北方向に長い形状です。3号支石墓は長さ2.24m、幅1.05m、高さ0.47mで、東南-西北方向に配置されています。4号支石墓は長さ1.5m、幅1.24m、高さ0.8mで、東西方向に長い形状です。5号支石墓は開石が長い菱形で、長さ2.1m、幅1.25m、高さ0.77mです。長い軸の方向は北東-西南です。6号支石墓は直六面体の形で、長さ1.7m、幅1.68m、高さ1.4mで、長い軸は東南-西北方向に配されています。7号支石墓は長さ1.3m、幅1m、高さ0.6mで、長い軸は東南-西北方向です。8号は開石が多く埋没しているため高さはわかりませんが、長さ1.4m、幅1.2mです。9号支石墓は長さ2.2m、幅1.2m、高さ0.76mで、東西に長く配置されています。10号支石墓も8号と同様に開石が多く埋没していて、長さ1.3m、幅0.8mで、東南-西北方向に配置されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "支石墓の群れはどこにありますか？",
            "answer": "安東新徳里支石墓の群れは中徳村南側の野山の麓にあります。"
        },
        {
            "question": "支石墓の下部構造はどのような形状ですか？",
            "answer": "支石墓の下部構造は埋没しているため正確な形状はわかりませんが、支え石のない蓋石だけが残されているものと考えられています。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "1号支石墓は長さ1.7m、幅1.5m、高さ1mで、長い軸が東南-西北方向に配置されています。"
        },
        {
            "question": "2号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "2号支石墓は長さ1.6m、幅1.46m、高さ0.77mで、南北方向に長い形状です。"
        },
        {
            "question": "3号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "3号支石墓は長さ2.24m、幅1.05m、高さ0.47mで、東南-西北方向に配置されています。"
        },
        {
            "question": "4号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "4号支石墓は長さ1.5m、幅1.24m、高さ0.8mで、東西方向に長い形状です。"
        },
        {
            "question": "5号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "5号支石墓は開石が長い菱形で、長さ2.1m、幅1.25m、高さ0.77mです。長い軸の方向は北東-西南です。"
        },
        {
            "question": "6号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "6号支石墓は直六面体の形で、長さ1.7m、幅1.68m、高さ1.4mで、長い軸は東南-西北方向に配されています。"
        },
        {
            "question": "7号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "7号支石墓は長さ1.3m、幅1m、高さ0.6mで、長い軸は東南-西北方向です。"
        },
        {
            "question": "8号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "8号は開石が多く埋没しているため高さはわかりませんが、長さ1.4m、幅1.2mです。"
        },
        {
            "question": "9号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "9号支石墓は長さ2.2m、幅1.2m、高さ0.76mで、東西に長く配置されています。"
        },
        {
            "question": "10号支石墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "10号支石墓も8号と同様に開石が多く埋没していて、長さ1.3m、幅0.8mで、東南-西北方向に配置されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 463,
        "QA": 555
    }
}